﻿\subsection{Reguły eliminacji lewostronnej rekursji}
Aby wyeliminować bezpośrednią lewostronną rekurencję w nie terminalach
i rozwiążać niejednoznaczność ambiguities, ANTLR patrzy na cztery wzorce:
\begin{enumerate}
\item $A_i \rightarrow A\alpha_i A$ (operator binarny i ternarny)
\item $A_i \rightarrow A\alpha_i$ (operator sufiksu)
\item $A_i \rightarrow \alpha_iA$ (operator prefisku)
\item $A_i \rightarrow \alpha_i$ (pierwotny lub “inny”)
\end{enumerate}
Indeks na prodkcji A_i , chwyta numer produkcji 
w oryginalnej gramatyce kiedy potrzeba. Ukryta lub niebezpośrednia 
lewostronna rekurencja skutkuje statycznymi błędami lewostronnej rekurencji w ANTLR.
Procedura transformacji z G do G0 jest:
\begin{enumerate}
\item Pozbaw bezpośrednio lewostronnie rekurencyjnych  nieterminali odniesień
\item Zgromadź prefiks, pierwotne produkcje do nowo utworzonego A'
\item Zgromadź binarne, ternarne i sufiksowe produkcje to nowo utworzonego A''
\item Produkcje prefiksowe w A'' z semantyką sprawdzania priorytetu predykat
\{pr(i)>= pr\} gdzie pr(i) = \{n- i + 1\}
\item Przepisz odniesienia A pośród binarnych, ternarnych, i prefiksowych produkcji
jako A[nextpr(i, assoc)] gdzie
nextpr(i, assoc) = \{assoc == left ? i + 1 : i\}
\item Przepisz jakiekolwiek inne odnieisenia A w produkcji P
(włączając A0 i A00) jako A[0]
\item Przepisz oryginalną regułę A jako A[pr] $\rightarrow$ A'A''
\end{enumerate}
W praktyce ANTLR używa formy EBNF zamiast A'A''.


